我屌哂你地 點解唔幫手

對唔住呃哂你地入嚟 但

咁多「監控燈柱」起咗 冇人幫手保護？
唔小心俾黃屍攻擊破壞 咁政府咪冇得監測數據？
咁仲點大量收集數據？

唔好俾黃屍暴徒破壞政府計劃

推

保護政府

數據收集 人人有責

【星島日報報道】本港各區逐步增設智慧燈柱，但有市民擔心安裝智能燈柱是收集個人資料，並或會涉及侵犯個人私隱問題。創新及科技局局長楊偉雄主動解釋指，智慧燈柱並無人臉識別功能，當局亦不會把拍攝得到的數據，與第三方分享作人臉識別的功能應用。

楊偉雄出席論壇後會見傳媒時主動解釋指，智慧燈柱並無人臉識別功能，當局亦不會把拍攝得到的數據，與第三方分享作人臉識別的功能應用。他又指，必須在於公眾有用的數據和私隱的保護當中做到平衡，並強調要做到公平、公開、公正，令市民知悉相關數據是有用而不需擔心。

他又指，當局收集的數據是空氣質素、氣象、交通情況等城市數據，而並非個人數據。他續指，相關數據是開誠布公、透明度高的數據，並用作與公眾分享。他指，了解市民關注私隱問題，並指當局從設計燈柱起，已與個人資料私隱專員公署一直保持溝通，並強調會依照私隱條例。另外，楊偉雄亦指，智慧燈柱在推行前已諮詢過立法會事務委員會，亦在安裝燈柱前諮詢當區區議會，並已反覆討論細節，但指理解有市民對相關事件不了解或擔心，當局會繼續向市民、區議會解釋。

【Now新聞台】政府上月底展開「多功能智慧燈柱」試驗計劃，首批共50支燈柱在觀塘區投入使用。考慮到公眾顧慮，政府現階段只啟用氣象及空氣質素感應器等功能。

遠看像仿造植物，其實它是多功能智慧燈柱，可裝設多個政府部門的儀器，包括政府Wi-Fi熱點、氣象感應器和空氣質素感應器，還有提供定位服務的藍牙傳送器等。

多功能智慧燈柱，還可以配合這款智能手杖使用，透過內置的無線射頻識別標籤。當視障人士行近燈柱時，可以透過手機知道自己的位置。

由於市民擔心私隱問題，燈柱其中三項功能，包括環保署用攝影機監察非法傾倒廢物的功能未有啟動。

他又說，警方未有要求在燈柱加裝攝錄機，為了釋除公眾疑慮，會公開所有燈柱的功能。

整個計劃涉及金額約2億7千多萬元，將會在人、車流較多的四個市區地點，安裝共400支智慧燈柱。

#要聞

我就覺佢依一刻真係唔係拎黎監控人

但之後隨時加左監控功能我地都可能阻唔到
只有社會有事發生，政府就會把握機會植入依個功能

都只不過係upgrade system

仲可能係... 佢靜雞雞加左我地都唔知